<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>&lt;i class='far fa-comment-dots'>&lt;/i> Opinions I dare to share on KevCaz's Website</title><link>https://kevcaz.github.io/perso/opinions/</link><description>Recent content in &lt;i class='far fa-comment-dots'>&lt;/i> Opinions I dare to share on KevCaz's Website</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>Content under CC0 1.0 Universal unless otherwise specified.</copyright><lastBuildDate>Sat, 18 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kevcaz.github.io/perso/opinions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>LA GUERRE DES METAUX RARES `[LIVRE]`</title><link>https://kevcaz.github.io/perso/opinions/2021/metauxrares/</link><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kevcaz.github.io/perso/opinions/2021/metauxrares/</guid><description>Couverture de l&amp;rsquo;édition de poche de La guerre des métaux rares de Guillaume Pitron paru le 10/01/2018 aux éditions Les liens qui libèrent (ISBN : 979-10-209-0574-1). Opinion C&amp;rsquo;est à la suite de la passionnante entrevue de l&amp;rsquo;auteur sur la chaîne Youtube Thinkerview que je me suis convaincu de lire cet ouvrage, et le hasard faisant bien les choses, je suis tombé sur un exemplaire de l&amp;rsquo;édition de poche dans une boutique de livres usagés!</description></item><item><title>Quatrain 004</title><link>https://kevcaz.github.io/perso/opinions/2020/quatrain004/</link><pubDate>Fri, 09 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kevcaz.github.io/perso/opinions/2020/quatrain004/</guid><description>Octobre vert jaune rouge Rouge, jaune et encore un soupçon de vert, Au revoir l&amp;rsquo;été, à bientôt l’hiver,
Les forêts s&amp;rsquo;illuminent et on s&amp;rsquo;étonne,
Qu&amp;rsquo;elles soient si belles, les couleurs de l&amp;rsquo;automne.</description></item><item><title>Quatrain 003</title><link>https://kevcaz.github.io/perso/opinions/2020/quatrain003/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kevcaz.github.io/perso/opinions/2020/quatrain003/</guid><description>Complisilicité Tous les deux mus par l&amp;rsquo;autre, mais quelle relation! De nos regards, une intensité, un émoi,
C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;intrication de nos imaginations, Deux êtres inséparables, mon écran et moi.</description></item><item><title>Quatrain 002</title><link>https://kevcaz.github.io/perso/opinions/2020/quatrain002/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kevcaz.github.io/perso/opinions/2020/quatrain002/</guid><description>Onirisme silicieux Un pas en avant, deux pas en arrière,
Le progrès suit un bien triste chemin, La gloire au béton, l&amp;rsquo;oubli aux tourbières,
Le minéral chante nos lendemains.</description></item><item><title>Quatrain 001</title><link>https://kevcaz.github.io/perso/opinions/2020/quatrain001/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kevcaz.github.io/perso/opinions/2020/quatrain001/</guid><description>Le Credo du crédule Sur un tas de on-dit, bâtis des théories,
Négliges l&amp;rsquo;élégance, privilégies l&amp;rsquo;outrance, Ignores les faits précis, ne crains point l&amp;rsquo;aporie,
Puisque leurs vraisemblances, n&amp;rsquo;ont aucune importance.</description></item><item><title>Brexit!</title><link>https://kevcaz.github.io/perso/opinions/2020/brexit/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kevcaz.github.io/perso/opinions/2020/brexit/</guid><description>Après le référendum du 23 juin 2016 (initié par David Cameron et quelques 3 ans ½ chaotiques à se demander quand l&amp;rsquo;Union Européenne (UE) et Le Royaume-Uni (RU) trouveraient un accord sur le Brexit et même, parfois, si un nouveau référendum aurait lieu), les résultats aux législatives de décembre dernier ont mis fin au suspens et le divorce a été prononcé le 31 janvier 2020 à 23h GMT. A titre personnel, je regrette sincèrement cet évènement car il me semble que la période actuelle, faite de tensions géopolitiques majeures et de bouleversements environnementaux sans précédent, demande une Europe forte, soudée, capable de peser dans les décisions internationales.</description></item><item><title>Compendium hebdomadaire #001</title><link>https://kevcaz.github.io/perso/opinions/compendium001/</link><pubDate>Sat, 05 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kevcaz.github.io/perso/opinions/compendium001/</guid><description>Durant la semaine du 30 Septembre, trois thèmes ont attiré mon attention:
un questionnement sur la démocratie participative la transparence en temps de crise le schisme de réalité sur les enjeux climatiques Besoin de démocratie participative? Cela fait quelques mois que je me questionne sur la démocratie participative et plus précisément sur son articulation avec la démocratie représentative. Cette semaine, dans la presse française, les 150 citoyens tirés aléatoirement pour réfléchir aux enjeux climatiques ont donné une bonne occasion d&amp;rsquo;en parler.</description></item><item><title>Ecrire ses opinions prend du temps!</title><link>https://kevcaz.github.io/perso/opinions/ecriresesopinions/</link><pubDate>Sat, 05 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kevcaz.github.io/perso/opinions/ecriresesopinions/</guid><description>Il y a quelques temps, j&amp;rsquo;ai ouvert cette section dans le but de structurer un peu mes idées et approfondir certains sujets. C&amp;rsquo;est, à mon sens, un travail très valorisant bien que chronophage. Actuellement, j&amp;rsquo;ai plusieurs ébauches de textes que je trouve intéressantes mais qui demandent encore du travail! Initialement, je pensais partager un texte par semaine mais avec mes autres activités, cela me semble peu réaliste. Pour cette raison, j&amp;rsquo;ai réfléchi à une nouvelle formule pour cette section: chaque semaine je rassemble quelques opinions autour de l’actualité dans une forme de compendium et de temps à une autre (une fois par mois étant mon objectif) je partage un texte avec un peu plus de profondeur.</description></item><item><title>Des opinions, moi?</title><link>https://kevcaz.github.io/perso/opinions/desopinions/</link><pubDate>Sun, 23 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kevcaz.github.io/perso/opinions/desopinions/</guid><description>Je me suis récemment fait demander si j&amp;rsquo;avais des opinions. La question était posée ainsi, sans référence à un sujet particulier. Une bien drôle de question&amp;hellip; peut-on seulement ne pas avoir d&amp;rsquo;opinion?
Le dictionnaire de l&amp;rsquo;Académie Français propose, pour l&amp;rsquo;entrée opinion, trois acceptions que je reporte ici:
1- Avis donné sur une question discutée dans une assemblée, au sein d&amp;rsquo;une compagnie;
2- Sentiment, idée, point de vue ; jugement que l&amp;rsquo;on porte, sans que l&amp;rsquo;esprit le tienne pour assuré, sur une question donnée;</description></item><item><title>The ITER project</title><link>https://kevcaz.github.io/perso/opinions/old_iter/</link><pubDate>Tue, 17 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kevcaz.github.io/perso/opinions/old_iter/</guid><description>I wrote the lines below few months ago. I wanted to share them on line but at that time my website was not fully operational. As I dug out the text yesterday I post it on line today after few corrections.
I would like to share my feelings about the ITER project. Nature have recently published something on this topic and I think they could have explained way better the drawbacks of the project.</description></item></channel></rss>